\documentclass{beamer}
\usepackage[language=german]{uibkstyle}
\DeclareMathAlphabet{\pazocal}{OMS}{zplm}{m}{n}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen1}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred1}{RGB}{200, 0, 0}
\newenvironment{labeling}[2][]
  {\def\sc@septext{#1}
   \list{}{\settowidth{\labelwidth}{#2#1}
     \leftmargin\labelwidth \advance\leftmargin by \labelsep
     \let\makelabel\labelinglabel}}
  {\endlist}
\newcommand\labelinglabel[1]{#1\hfil\sc@septext}

\title{\openup 0.5em Länderspezifische Analyse des LinkedIn-Leaks}
\subtitle{Endpräsentation}
\author{Daniel Linter}

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
  \vfill
  \centering
  \begin{beamercolorbox}[sep=24pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
    \usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
  \end{beamercolorbox}
  \vfill
  \end{frame}
}

\begin{document}
\begin{frame}[plain]
	\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Überblick}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Motivation}

\begin{frame}{Motivation}
	\only<2>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks_1.png}}
	\only<3>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks_2.png}}
	\only<4>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks_3.png}}
	\only<5>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks_4.png}}
	\only<6>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks_5.png}}
	\only<7>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks_6.png}}
	\only<8>{\includegraphics[width=1\textwidth]{login_masks.png}}
\end{frame}

\begin{frame}{Motivation}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{5-most-used-passwords.png}
	\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [1] http://wpengine.com/unmasked/assets/images/5-most-used-passwords.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Motivation}
\begin{itemize}	
	\item Passwörter sind allgegenwärtig \newline
	\item Viele Passwörter enthalten lokale Informationen \newline
	\item Warum länderspezifisch? \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Unterschiede zwischen Ländern}
\begin{columns}
    \begin{column}{0.47\textwidth}
       \begin{table}[H]
\centering
\parbox{.85\linewidth}{
\centering
  \begin{tabular}{ |c r| }
\hline
 Klartext & Anzahl \\
    \hline
123456 & 2723 \\
linkedin & 832 \\
berlin & 402 \\
sommer & 352 \\
passwort & 323 \\
qwertz & 319 \\
123456789 & 301 \\
geheim & 288 \\
hamburg & 283 \\
sunshine & 267 \\
    \hline
  \end{tabular}
\only<2>{\caption{\mbox{Häufigste Passwörter von .de}}}
}
\end{table}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{table}[H]
\centering
\parbox{.85\linewidth}{
\centering
\begin{tabular}{ |c r| }
\hline
 Klartext & Anzahl \\
    \hline
123456 & 8134 \\
linkedin & 1757 \\
francesco & 1712 \\
andrea & 1691 \\
francesca & 1509 \\
alessandro & 1471 \\
juventus & 1302 \\
giovanni & 1202 \\
lorenzo & 1199 \\
giulia & 1196 \\ 
    \hline
  \end{tabular}
\only<2>{\caption{\mbox{Häufigste Passwörter von .it}}}
}
\end{table}
    \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Forschungsfragen}
\begin{enumerate}	
\visible<2->{\item Kann ein Angreifer durch Kenntnis der Herkunft eines Benutzers einen Vorteil erzielen? \newline}
\visible<3->{\item Wie hoch ist dieser und lohnt es sich im Endeffekt für den Angreifer überhaupt? \newline}
\visible<4->{\item Macht es für den Angreifer einen Unterschied, dass er nur länderspezifische TLDs nutzt, oder eignet sich hierfür jede beliebige TLD? \newline}
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{LinkedIn Leak}

\begin{frame}{LinkedIn}
\centering
	\includegraphics[width=0.82\textwidth]{linkedin_countries.png} \\
	\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [2] https://content.linkedin.com/content/dam/press/images/500M-FINAL.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{LinkedIn Leak}
\begin{itemize}	
	\item Aus dem Jahr 2012, veröffentlicht 2016 \newline
	\item \textasciitilde 112 Millionen Datensätze \newline
	\item Beinhalten ID, E-Mail, SHA-1 Hash\newline
	\item Entnehmen TLD aus E-Mail \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Länderverteilung LinkedIn Leak}
	\includegraphics[width=1\textwidth,keepaspectratio]{top10.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Verwandte Arbeiten}
\begin{itemize}	
	\item Hauptfokus: Arbeiten von Joseph Bonneau \newline
	\item Vergleich mit verschiedenen Datenbanken \newline
	\item Metriken definiert \newline
	\item Unterteilung nach Eigenschaften \newline
	\item Unter anderem: Sprachpräferenzen untersucht \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Metriken}

\begin{frame}{Überblick}
\begin{itemize}	
	\item Von Joseph Bonneau übernommen \newline
	\item Unterschiede zwischen Länder aufzeigen\newline
	\item Unterteilen E-Mail-Passwort-Paare in deren TLD \newline
	\item Benötigen Passwortlisten \newline
	\item Annahme: Leak ist repräsentativ
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Passwortlisten}
\begin{enumerate}	
	\visible<1->{\item Nehmen relevante Menge aus Datenbank \newline}
	\visible<2->{\item Berechnen Häufigkeit der Hashes \newline}
	\visible<3->{\item Sortieren Hashes nach deren Wahrscheinlichkeit $\displaystyle p_i$ \newline}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Definition}
\begin{itemize}	
	\item Kennzahlen über Wahrscheinlichkeitsverteilung $\pazocal{X}$ \newline
	\item Allerdings oft schwer vergleichbar \newline
	\item Entropie: Maß für mittleren Informationsgehalt pro Zeichen einer Quelle. \newline
	\item Hier: Maß für Unsicherheit \newline
	\item Niedrige Entropie besser für Angreifer
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$\beta$-success-rate}
\begin{itemize}	
	\item Wahrscheinlicher Erfolg mit $\beta$ Versuche pro Benutzer.\newline
	\item \begin{equation*}\lambda_\beta (\pazocal{X}) = \displaystyle\sum_{i=1}^{\beta} p_i {\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [3]}}\end{equation*} \centerline{Ein höherer Wert ist besser für den Angreifer} \newline
	\item Entropie: \begin{equation*}\tilde{\lambda}_\beta (\pazocal{X}) = lg \displaystyle(\frac{\beta}{\lambda_\beta(\pazocal{X})}) {\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [3]}}\end{equation*} \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$\beta$-success-rate}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrr|}
\hline
TLD & 1 & 10 & 100 & 1000 \\ \hline
fulllist & 0.0065 & 0.0120 & 0.0234 & 0.0609 \\ \hline
com & 0.0068 & 0.0125 & 0.0238 & 0.0607 \\ 
net & 0.0023 & 0.0079 & 0.0259 & 0.0785 \\ 
uk & 0.0020 & 0.0099 & 0.0346 & 0.0995 \\ 
fr & 0.0074 & 0.0181 & 0.0461 & 0.1219 \\ 
edu & 0.0015 & 0.0059 & 0.0176 & 0.0541 \\ 
br & 0.0108 & 0.0180 & 0.0418 & 0.0927 \\ 
it & 0.0053 & 0.0138 & 0.0534 & 0.1273 \\ 
in & 0.0162 & 0.0272 & 0.0577 & 0.1328 \\ 
org & 0.0026 & 0.0086 & 0.0266 & 0.0801 \\ 
nl & 0.0016 & 0.0080 & 0.0246 & 0.0724 \\ \hline
de & 0.0037 & 0.0083 & 0.0246 & 0.0761 \\ 
at & 0.0043 & 0.0099 & 0.0342 & 0.0986 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{$\beta$-success-rate-Entropie}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{beta_success_rate_entropie.png}
\end{frame}

\begin{frame}{$\alpha$-work-factor}
\begin{itemize}	
	\item Anzahl an Versuche, um $\alpha$-Anteil an Benutzer zu knacken. \newline
	\item \begin{equation*}\mu_\alpha (\pazocal{X}) =  min \{  j \mid \displaystyle\sum_{i=1}^{j} p_i \geq \alpha \} {\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [3]}}\end{equation*} \centerline{Ein kleinerer Wert ist besser für den Angreifer} \newline
	\item Entropie: \begin{equation*}\tilde{\mu}_\alpha (\pazocal{X}) = lg \displaystyle(\frac{\mu_\alpha (\pazocal{X})}{\lambda_{\mu_\alpha}}) {\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [3]}}\end{equation*} \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$\alpha$-work-factor}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrrr|}
\hline
TLD & 0.01 & 0.05 & 0.1 & 0.2 & 0.5 \\ \hline
fulllist & 5 & 607 & 4030 & 54538 & 6115857 \\ \hline
com & 4 & 607 & 4125 & 56725 & 5334181 \\ 
net & 17 & 360 & 1875 & 19189 & 1043586 \\ 
uk & 11 & 209 & 1013 & 8795 & 399994 \\ 
fr & 3 & 119 & 576 & 5938 & 304449 \\ 
edu & 35 & 836 & 4962 & 46543 & 567913 \\ 
br & 1 & 160 & 1301 & 14476 & 317539 \\ 
it & 6 & 89 & 467 & 5809 & 240112 \\ 
in & 1 & 67 & 436 & 4115 & 235524 \\ 
org & 15 & 348 & 1783 & 17366 & 349593 \\ 
nl & 16 & 428 & 2307 & 20315 & 278146 \\ \hline
de & 16 & 398 & 1992 & 17275 & 208429 \\ 
at & 11 & 216 & 1035 & 4949 & 27170 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{$\alpha$-work-factor-Entropie}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{alpha_work_factor_entropie.png}
\end{frame}

\begin{frame}{$\alpha$-guesswork}
\begin{itemize}	
	\item $\alpha$-work-factor, aber vorzeitiger Abbruch bei gefundenen Passwort \newline
	\item \begin{equation*} G_\alpha (\pazocal{X}) = (1 - \lambda_{\mu_\alpha} ) \times \mu_\alpha + \displaystyle\sum_{i=1}^{\mu_\alpha} p_i \times  i {\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [3]}}\end{equation*} \centerline{Ein kleinerer Wert ist besser für den Angreifer} \newline
	\item Entropie: \begin{equation*} \tilde{G}_\alpha (\pazocal{X}) = lg \displaystyle[\frac{2 \times G_\alpha (\pazocal{X})}{\lambda_{\mu_\alpha}} - 1 ] + lg \displaystyle\frac{1}{2 - \lambda_{\mu_\alpha}} {\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [3]}}\end{equation*} \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$\alpha$-guesswork}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|rrrrr|}
\hline
TLD & 0.01 & 0.05 & 0.1 & 0.25 & 0.5 \\ \hline
fulllist & 4.96 & 585.47 & 3732.42 & 115903.84 & 3520126.51 \\ \hline
com & 3.97 & 585.35 & 3819.41 & 121323.03 & 3113301.51 \\ 
net & 16.88 & 348.06 & 1741.98 & 40305.43 & 623692.55 \\ 
uk & 10.93 & 202.09 & 942.25 & 17197.74 & 239596.92 \\ 
fr & 2.98 & 114.87 & 535.58 & 13177.16 & 182142.87 \\ 
edu & 34.76 & 807.58 & 4601.39 & 77742.20 & 370107.54 \\ 
br & 0.99 & 154.21 & 1202.01 & 23099.54 & 193963.48 \\ 
it & 5.96 & 86.17 & 433.66 & 12426.14 & 144892.48 \\ 
in & 0.98 & 64.48 & 404.13 & 8712.63 & 141154.16 \\ 
org & 14.89 & 336.40 & 1656.62 & 32761.76 & 221462.50 \\ 
nl & 15.90 & 413.53 & 2142.36 & 34567.70 & 177293.64 \\ \hline 
de & 15.88 & 384.78 & 1851.62 & 28830.99 & 135735.50 \\ 
at & 10.92 & 208.83 & 962.84 & 7135.23 & 18708.07 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{$\alpha$-guesswork-Entropie}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{alpha_guesswork_entropie.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Zwischenfazit}
\begin{itemize}	
	\item Metriken bestätigten die Motivation \newline
	\item Können keine konkreten Aussagen treffen \newline
	\item Konkrete Zahlen mit praxisnahen Szenario \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Experiment}

\begin{frame}{Aufbau des Experimentes}
\begin{itemize}	
	\item Angreifer A: Eine Standardliste \newline
	\item Angreifer B: Standardliste + TLD-Listen \newline
	\item Gleiche Ressourcen \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Erstellung der Passwortlisten}
	\includegraphics[width=\textwidth]{tld_listen.png}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Angriffsdurchführung}
\centering	
	\only<1>{\includegraphics[height=1.05\textheight]{attack_flowchart_default.png}}
	\only<2>{\includegraphics[height=1.05\textheight]{attack_flowchart_case1.png}}
	\only<3>{\includegraphics[height=1.05\textheight]{attack_flowchart_case2.png}}
	\only<4>{\includegraphics[height=1.05\textheight]{attack_flowchart_case3.png}}
	\only<5>{\includegraphics[height=1.05\textheight]{attack_flowchart_case4.png}}
\end{frame}

\begin{frame}{Kennzahlen}
\begin{labeling}{Abs Pos Adv B:}
	\item [Avg Pos A:] Durchschnittliche Position eines gefundenen Passwortes für Angreifer A. 
\item [Avg Pos B:] Durchschnittliche Position eines gefundenen Passwortes für Angreifer B.
\item [Advantage B:] Entspricht prozentualen Vorteil oder Nachteil, den Angreifer B erlangt. Sie wird mittels $\displaystyle\frac{\text{Angreifer A}}{\text{Angreifer B}}$ - $1$ berechnet. Das Ergebnis ist eine Prozentzahl.
\item [Abs Pos Adv B:] Kennzeichnet die durchschnittliche Anzahl an Positionen, die Angreifer B mit jedem gefundenen Passwort gegenüber Angreifer A sparen kann. 
\end{labeling}
\end{frame}

\section{Ergebnisse}

\begin{frame}{Überblick}
\begin{itemize}	
	\item Drei Varianten \newline
	\item Trainingsmenge und Testmenge disjunkt \newline
	\item Blacklist mit internationalen TLDs \newline
\end{itemize}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|cccc|}
\hline
Variante & Trainingsgröße & Testgröße & TLD Cap & TLDs \\ \hline
V. Trainingsgröße & ? & 10 Mio. & 50 (Hard) & Alle excl. Blacklist \\
V. TLD Soft Cap & 70 Mio. & 10 Mio. & ? (Soft) & Alle excl. Blacklist \\
Einzelne TLD & 70 Mio. & 10 Mio. & 1 (Auswahl) & ? \\ \hline
\end{tabular}}
\caption{Standardwerte für die einzelnen Varianten}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Variable Trainingsgrößen}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrr|r|}
\hline
Trainings. & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B \\ \hline
100000000     & 5398030.26 & 5171792.77 & \textcolor{mygreen1}{4.37\%}      & 226237.49 \\
90000000      & 4883948.03 & 4686837.87 & \textcolor{mygreen1}{4.21\%}      & 197110.16 \\
80000000      & 4370371.50 & 4202441.80 & \textcolor{mygreen1}{4.00\%}      & 167929.70 \\
70000000      & 3851410.36 & 3710165.88 & \textcolor{mygreen1}{3.81\%}      & 141244.47 \\
60000000      & 3334319.55 & 3220480.72 & \textcolor{mygreen1}{3.53\%}      & 113838.83     
\\ \hline
\end{tabular}}
\end{table}
\centering
\only<2>{Größere Trainingsgrößen sind besser für Angreifer B}
\end{frame}

\begin{frame}{Variable TLD Soft Cap}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrr|r|}
\hline
TLD. Cap & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B  \\ \hline
1.000\%      & 3850876.56           & 3774022.49           & \textcolor{mygreen1}{2.04\%}                 & 76854.07                               \\
0.500\%      & 3848176.32           & 3752838.12           & \textcolor{mygreen1}{2.54\%} & 95338.20                               \\
0.200\%      & 3851050.23           & 3729315.10           & \textcolor{mygreen1}{3.26\%}                 & 121735.13                             \\
0.100\%      & 3850626.18           & 3715515.80           & \textcolor{mygreen1}{3.64\%}                 & 135110.37                              \\
0.010\%      & 3850493.70           & 3707578.90           & \textcolor{mygreen1}{3.85\%}                 & 142914.80                            \\
0.001\%      & 3848834.43           & 3704967.42           & \textcolor{mygreen1}{3.88\%}                 & 143867.01                    \\ \hline        
\end{tabular}}
\end{table}
\centering
\only<2>{Mehr TLDs sind besser für Angreifer B}
\end{frame}

\begin{frame}{Einzelne TLD}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrr|r|}
\hline
TLD & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B \\ \hline
com          & 3851357.41           & 4660765.87           & \textcolor{myred1}{-17.37\%}               & -809408.46                            \\
net          & 3851560.28           & 3880011.69           & \textcolor{myred1}{-0.73\%}                & -28451.41                             \\ \hline
uk           & 3852351.26           & 3845594.73           & \textcolor{mygreen1}{0.18\%}                 & 6756.53                                 \\
fr           & 3852732.07           & 3838120.49           & \textcolor{mygreen1}{0.38\%}                 & 14611.58                               \\
br           & 3852072.64           & 3838935.78           & \textcolor{mygreen1}{0.34\%}                 & 13136.86                              \\
it           & 3849105.21           & 3833278.15           & \textcolor{mygreen1}{0.41\%}                 & 15827.06                              \\
DACH         & 3853078.61           & 3845697.97           & \textcolor{mygreen1}{0.19\%}                 & 7380.64                               \\
de           & 3854972.76           & 3849472.38           & \textcolor{mygreen1}{0.14\%}                 & 5500.38                           \\ \hline  
\end{tabular}}
\end{table}
\centering
\only<2>{Länderspezifische TLDs sind besser für Angreifer B}
\end{frame}

\section{Fazit}

\begin{frame}{Forschungsfragen}
\begin{enumerate}	
\visible<2->{\item Kann ein Angreifer durch Kenntnis der Herkunft eines Benutzers einen Vorteil erzielen? \newline}
\visible<3->{\item Wie groß ist dieser und lohnt es sich im Endeffekt für den Angreifer überhaupt? \newline}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Forschungsfragen}
	\includegraphics[width=1\textwidth,keepaspectratio]{trainingsgroese.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Forschungsfragen}
	\includegraphics[width=1\textwidth,keepaspectratio]{tld_soft_cap.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Forschungsfragen}
\begin{enumerate}	
\visible<1->{\item Kann ein Angreifer durch Kenntnis der Herkunft eines Benutzers einen Vorteil erzielen? \newline}
\visible<1->{\item Wie groß ist dieser und lohnt es sich im Endeffekt für den Angreifer überhaupt? \newline}
\visible<1->{\item Macht es für den Angreifer einen Unterschied, dass er nur länderspezifische TLDs nutzt, oder eignet sich hierfür jede beliebige TLD? \newline}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Forschungsfragen}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{vorteil_einzel.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Zusammenfassung}
\begin{itemize}	
	\item Keine Hinweise, dass Angreifer dies bereits nutzen \newline
	\item Würde sich in den meisten Fällen lohnen \newline
	\item Benötigt allerdings E-Mail oder Land des Opfers \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zukünftige Arbeiten}
\begin{itemize}	
	\visible<1->{\item Neue Metriken definieren \newline}
	\visible<2->{\item Andere Arbeiten erstellen Benutzerprofile \newline}
	\visible<3->{\item Experimente mit anderen Leaks, da limitiert durch: \newline}
	\visible<4->{\item Großer Anteil an .com-Adressen \newline}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zukünftige Arbeiten}
	\includegraphics[width=1\textwidth,keepaspectratio]{top10.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Zukünftige Arbeiten}
\begin{itemize}	
	\item Neue Metriken definieren \newline
	\item Andere Arbeiten erstellen Benutzerprofile \newline
	\item Experimente mit anderen Leaks, da limitiert durch: \newline
	\item Großer Anteil an .com-Adressen \newline
	\item Wenig Einträge für kleine Länder \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zukünftige Arbeiten}
	\begin{table}[H]
\centering
\parbox{.85\linewidth}{
\centering
\begin{tabular}{ |c r| }
\hline
 Klartext & Anzahl \\
    \hline
123456 & 322 \\
linkedin & 77 \\
111111 & 47 \\
michael & 46 \\
elisabeth & 43 \\
andrea & 42 \\
salzburg & 41 \\
vienna & 38 \\
florian & 38 \\
martin & 37 \\
    \hline
  \end{tabular}
\caption{Häufigste Passwörter von .at}
}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\centering
{\LARGE Danke für die Aufmerksamkeit!}
\\ [6em]
{\LARGE Fragen?}
\end{frame}

\begin{frame}{Quellenverzeichnis}
\begin{itemize}
{\small \item [1] -  Unmasked: What 10 million passwords reveal about the people who choose them | http://wpengine.com/unmasked/assets/images/5-most-used-passwords.png\newline
\item [2] - About Us - LinkedIn | https://content.linkedin.com/content/dam/press/images/500M-FINAL.jpg\newline
\item [3] - Joseph Bonneau. Guessing human-chosen secrets. University of Cambridge, 1 edition, 2012.
\newline
\item [4] - XKCD - Password Strength | https://imgs.xkcd.com/comics/password\_strength.png\newline}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ethische Aspekte}
\begin{itemize}	
	\item Arbeit auf gestohlener Datenbank \newline
	\item Benutzer gaben keine Zustimmung \newline
	\item Kein erheblicher Schaden dadurch  \newline
	\item Hilft Angreifer und Benutzer \newline
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Best Practices}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{password_strength.png} \\
\hspace*{10pt}\hbox{\scriptsize [4] https://imgs.xkcd.com/comics/password\_strength.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Variable Trainingsgröße}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrrrrr|}
\hline
Trainingsgröße & Results A & Perc A  & TLD Hits & TLD Total & Perc Hits & Perc TLD \\ \hline
100000000     & 5271019.2 & 52.71\% & 625634.9 & 1869583.2 & 33.46\%   & 18.70\%  \\
90000000      & 5186202.2 & 51.86\% & 610357.3 & 1869607.6 & 32.65\%   & 18.70\%  \\
80000000      & 5092831.1 & 50.93\% & 593041.3 & 1869839.7 & 31.72\%   & 18.70\%  \\
70000000      & 4989626.4 & 49.90\% & 574718.2 & 1870258.4 & 30.73\%   & 18.70\%  \\
60000000      & 4873115.9 & 48.73\% & 552484.5 & 1869567.9 & 29.55\%   & 18.70\%  \\ \hline
\end{tabular}}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Variable TLD Soft Cap}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrrrrr|}
\hline
TLD Soft Cap & Results A & Perc A  & TLD Hits & TLD Total & Perc Hits & Perc TLD \\ \hline
1.000\%      & 4988334.2 & 49.88\%           & 387204.2            & 1061264.5            & 36.49\%              & 10.61\%             \\
0.500\%      & 4989096.7 & 49.89\%           & 462078.4            & 1322749.4            & 34.93\%              & 13.23\%             \\
0.200\%      & 4989339.9 & 49.89\%           & 529700.9            & 1615895.1            & 32.78\%              & 16.16\%             \\
0.100\%      & 4988948.9 & 49.89\%           & 559599.3            & 1773815.7            & 31.55\%              & 17.74\%             \\
0.010\%      & 4989543.3 & 49.90\%           & 579147.3            & 1912325.4            & 30.28\%              & 19.12\%             \\
0.001\%      & 4989327.9 & 49.89\%           & 581569.2            & 1938902.5            & 29.99\%              & 19.39\%       \\ \hline     
\end{tabular}}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Variable TLD}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrrrrr|}
\hline
TLD & Results A & Perc A  & TLD Hits & TLD Total & Perc Hits & Perc TLD \\ \hline
com  & 4989471.6            & 49.89\%           & 3328289.2           & 7084302.3            & 46.98\%              & 70.84\%             \\
net  & 4989073.2            & 49.89\%           & 228847.5            & 604059.3             & 37.88\%              & 6.04\%              \\
uk   & 4988594.4            & 49.89\%           & 89719.4             & 234627.5             & 38.24\%              & 2.35\%              \\
fr   & 4988435.9            & 49.88\%           & 71465.6             & 183999.7             & 38.84\%              & 1.84\%              \\
br   & 4988438.1            & 49.88\%           & 64431.1             & 171673.2             & 37.53\%              & 1.72\%              \\
it   & 4989007.3            & 49.89\%           & 52124.8             & 136892.7             & 38.08\%              & 1.37\%              \\
DACH & 4988036.1            & 49.88\%           & 20130.1             & 89822.1              & 22.41\%              & 0.90\%              \\
de   & 4988796.6            & 49.89\%           & 15867.7             & 65240.1              & 24.32\%              & 0.65\%             \\ \hline
\end{tabular}}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{TLD Soft Cap}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|lrr|}
\hline
TLD. Cap & Anzahl TLDs & Anzahl länder. TLD \\ \hline
1.000\%      & 11 & 7                                          \\
0.500\%      & 15 & 11                                      \\
0.200\%      & 26 & 21                        \\
0.100\%      & 39 & 33                  \\
0.010\%      & 85 & 76              \\
0.001\%      & 176 & 153       \\ \hline        
\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Alternative Berechnung}
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{\begin{tabular}{|l|rrr|r|}
\hline
TLD & Avg Pos A  & Avg Pos B  & Advantage B & Abs Pos Adv B \\ \hline
com          & 21892091.94           & 32917700.07           & \textcolor{myred1}{-33.4945\%}               & -11025608.13                           \\
net          & 21893877.53           & 21988392.88           & \textcolor{myred1}{-0.4298\%}                & -94515.36                            \\ \hline
uk           & 21895771.51           & 21903913.48           & \textcolor{myred1}{-0.0372\%}                 & -8141.96                                 \\
fr           & 21896841.75           & 21897161.72           & \textcolor{myred1}{-0.0015\%}                 & -319.97                               \\
br           & 21897048.05           & 21897208.95           & \textcolor{myred1}{-0.0007\%}                 & -160.90                             \\
it           & 21892649.25           & 21889136.64           & \textcolor{mygreen1}{0.0160\%}                 & 3512.61                              \\
DACH         & 21897775.53           & 21895566.60           & \textcolor{mygreen1}{0.0101\%}                 & 1390.53                               \\
de           & 21897068.45           & 21895677.93           & \textcolor{mygreen1}{0.0064\%}                 & 2208.93                           \\ \hline  
\end{tabular}}
\end{table}
\end{frame}

\end{document}